{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.     ",
            "question"      : "1. 주말에는 영화표를 구하기 어려워서 (   ) 샀다. (3점)",
            "option_1"      : "①    잠시",
            "option_2"      : "②    미리",
            "option_3"      : "③    거의",
            "option_4"      : "④    아직",
            "detail"        : "I bought it in advance because it was difficult to get a movie ticket on the weekend.",
            "correctAnswer" : "②    미리",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "2. 열쇠를 어디에 두었는지 (   ) 이 나지 않는다. (3점)",
            "option_1"      : "①    모양",
            "option_2"      : "②    소문",
            "option_3"      : "③    기억",
            "option_4"      : "④    고장",
            "detail"        : "I can't remember where I put the key.",
            "correctAnswer" : "③    기억",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "3. 기온이 갑자기 내려 가면서 병원을 (   ) 감기 환자가 늘고 있다.(3점)",
            "option_1"      : "①    여는",
            "option_2"      : "②    짓는",
            "option_3"      : "③    믿는",
            "option_4"      : "④    찾는",
            "detail"        : "As the temperature suddenly drops, the number of cold patients visiting the hospital is rising.",
            "correctAnswer" : "④    찾는",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "4. 상담을 할 때에는 상담자가 묻는 말에(    )대답하는 것이 좋다. (3점)",
            "option_1"      : "①    안전하게",
            "option_2"      : "②    솔직하게",
            "option_3"      : "③    중요하게",
            "option_4"      : "④    편리하게",
            "detail"        : "When consulting, it's better to answer honestly to what the counselor asks.",
            "correctAnswer" : "②    솔직하게",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.   ",
            "question"      : "5. 사람들은 앞날에 대한 (   ) 을 안고 열심히 살아간다. (4점)",
            "option_1"      : "①    희망",
            "option_2"      : "②    감정",
            "option_3"      : "③    상상",
            "option_4"      : "④    욕심",
            "detail"        : "People live hard with hope for the future.",
            "correctAnswer" : "①    희망",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "6. 투표를 하러 온 사람들이 줄을 서서 자기 (차례를) 기다리고 있다.(3점)",
            "option_1"      : "①    위치",
            "option_2"      : "②    순서",
            "option_3"      : "③    결과",
            "option_4"      : "④    단계",
            "detail"        : "People who came to vote are waiting in line for their turn.",
            "correctAnswer" : "④    단계",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "7. 과학의 발달로 세상이 빠르게 (바뀌면서) 사람들의 삶도 많이 달라졌다. (3점)",
            "option_1"      : "①    달리면서",
            "option_2"      : "②    지나면서",
            "option_3"      : "③    향하면서",
            "option_4"      : "④    변하면서",
            "detail"        : "As the world changed rapidly due to the development of science, people's lives have changed a lot.",
            "correctAnswer" : "④    변하면서",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "8. 작은 상처라고 해서 (쉽게) 보아서는 안 된다. (4점)",
            "option_1"      : "①    가볍게",
            "option_2"      : "②    바르게",
            "option_3"      : "③    낯설게",
            "option_4"      : "④    흔하게",
            "detail"        : "It shouldn't be seen easily (= lightly) just because it's a small wound.",
            "correctAnswer" : "①    가볍게",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.    ",
            "question"      : "9. 그는 어떠한 일이 있어도 (결코) 고객과의 약속을 어기는 법이 없다. (4점)",
            "option_1"      : "①    좀처럼",
            "option_2"      : "②    적어도",
            "option_3"      : "③    절대로",
            "option_4"      : "④    당연히",
            "detail"        : "He never breaks a promise to a client no matter what happens.",
            "correctAnswer" : "③    절대로",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        }  ,
        {   "sections"      : "※ [10~11] 다음 (   ) 에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오.    ",
            "question"      : "10. (3 점)\n창고 안에 쓰지 않는 물건을 (    ). 가방만 (    ) 나머지는 모두 차에 실었다. 시간을 좀 더 (     ) 생각해 보아야겠다.",
            "option_1"      : "①    두다",
            "option_2"      : "②    넣다",
            "option_3"      : "③    가지다",
            "option_4"      : "④    남기다",
            "detail"        : "Put things that you don't use in the warehouse. I just put my bag and the rest was all in the car. I need to think about it while.",
            "correctAnswer" : "①    두다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [10～11] 다음 (    )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오.",
            "question"      : "11. (3 점)\n오렌지 주스를 병에 (    ) 가방에 넣었다.어머니께서는 온 정성을 (    ) 편지를 쓰셨다.CD에 아름다운 음악을 (    ) 보냈다.",
            "option_1"      : "①    담다",
            "option_2"      : "②    쏟다",
            "option_3"      : "③    따르다",
            "option_4"      : "④    채우다",
            "detail"        : "Filled the bottle with orange juice and put it in the bag. My mother wrote a letter with all her heart. I sent it to fill the CD with beautiful music.",
            "correctAnswer" : "④    채우다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [12～13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 (반대인) 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 회의에 참석하는 사람들의 이름표를 좌석에 (붙여) 놓았다. (3점)",
            "option_1"      : "①    꺼내",
            "option_2"      : "②    뽑아",
            "option_3"      : "③    주워",
            "option_4"      : "④    떼어",
            "detail"        : " I put the name tags of the people attending the meeting on the seats.",
            "correctAnswer" : "④    떼어",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [12～13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 (반대인) 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 이 탁자는 다리가 (약해서) 무거운 물건을 올려놓을 수 없다. (4점)",
            "option_1"      : "①    딱딱해서",
            "option_2"      : "②    싱싱해서",
            "option_3"      : "③    튼튼해서",
            "option_4"      : "④    단단해서",
            "detail"        : "This table has weak legs, so you can't put heavy objects on.",
            "correctAnswer" : "④    튼튼해서",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [14～18] 다음 (    )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14.(3점)\n가 : 내일 공항에는 뭘 타고 갈 거예요?\n나 : 버스를 타고 갈 거예요. 버스 정류장이 저희 집에서 (     ).",
            "option_1"      : "①    가깝군요",
            "option_2"      : "②    가깝다니요",
            "option_3"      : "③    가까운데요",
            "option_4"      : "④    가깝거든요",
            "detail"        : "What are you going to take to the airport tomorrow? I will take a bus The bus stop is close to my house.",
            "correctAnswer" : "④    가깝거든요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [14～18] 다음 (    )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 이 꽃을 잘 (    ) 어떻게 해야 해요?\n나 : 햇볕이 잘드는 곳에놓고, 물은이 틀에 한번씩 주세요.",
            "option_1"      : "①    키우도록",
            "option_2"      : "②    키우려면",
            "option_3"      : "③    키우기에",
            "option_4"      : "④    키울수록",
            "detail"        : "What should I do to grow this flower well? Put it in a sunny place, and give me water once every two days.",
            "correctAnswer" : "②    키우려면",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [14～18] 다음 (    )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 전시회를 준비하느라고 고생이 많았겠군요.\n나 : 동료와 후배들이 많이 도와주어서 생각(   ) 힘들지는 않았어요.",
            "option_1"      : "①    이나",
            "option_2"      : "②    만큼",
            "option_3"      : "③    까지",
            "option_4"      : "④    마저",
            "detail"        : "You must have had a hard time preparing for the exhibition. My colleagues and juniors helped me a lot, so it wasn't as hard as I thought.",
            "correctAnswer" : "②    만큼",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [14～18] 다음 (    )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 전화로 예약을 하고 식당에 갔는데 예약이 안 되어 있더라고요. \n나 : 그랬어요? 전화로 예약하면 가끔 (   ).",
            "option_1"      : "①    잘못된 줄 몰랐어요",
            "option_2"      : "②    잘못될 리가 없어요",
            "option_3"      : "③    잘못될 수밖에 없어요",
            "option_4"      : "④    잘못되는 수가 있어요",
            "detail"        : "I made a reservation by phone and went to the restaurant, but there was no reservation. Did you say Sometimes it can be wrong if you make a reservation by phone.",
            "correctAnswer" : "④    잘못되는 수가 있어요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
        "sections"      : "※ [14～18] 다음 (    )에 알맞은 것을 고르십시오.",
        "question"      : "18. (3점)\n가 : 오랜만에 야외에 나오니까 기분이 아주 상쾌하군요.\n나 : 네. 시내를 조금 (    ) 공기가 정말 다르네요.",
        "option_1"      : "①    벗어나듯이",
        "option_2"      : "②    벗어나기만 해도",
        "option_3"      : "③    벗어나나 마나",
        "option_4"      : "④    벗어났을 정도로",
        "detail"        : "It's been a long time since I've been outdoors and I feel very refreshed. Yes, the air is really different just by getting out of town a little bit.",
        "correctAnswer" : "③    벗어나나 마나",
        "score"         : "3",
        "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [19~21] 다음 밑줄 친 부분과 바꾸어 쓸수있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 지금 집에 가고 있어요. 뭐 필요한 거라도 있어요? \n나 : 마침 잘됐네요. (들어오는 길에) 소화제 좀 사다 주세요.",
            "option_1"      : "①    들어오다가",
            "option_2"      : "②    들어오다 보면",
            "option_3"      : "③    들어오고 나니까",
            "option_4"      : "④    들어올 게 아니라",
            "detail"        : "A : I'm on my way home now. Do you need anything.\nB : That's good for you. Please buy me some digestive medicine on the way in.",
            "correctAnswer" : "①    들어오다가",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [19~21] 다음 밑줄 친 부분과 바꾸어 쓸수있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 값이 좀 비싼 것 같은 데다른 곳도 좀 둘러볼까요?\n나 : 글쎄요. 다른 곳에 (가 봐야) 값이 다 비슷하지 않을까요?",
            "option_1"      : "①    가 볼 텐데",
            "option_2"      : "②    가 보는 대신에",
            "option_3"      : "③    가 본다고 해도",
            "option_4"      : "④    가 보려던 참에",
            "detail"        : "A : I think it's a little expensive, so should we look around somewhere else?\nB : I don't know. Wouldn't the prices be the same if we go somewhere else?",
            "correctAnswer" : "③    가 본다고 해도",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [19~21] 다음 밑줄 친 부분과 바꾸어 쓸수있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 일을 다 못 마치고 가서 미안해요.\n나 : 아니에요. 건강해져서 빨리 (돌아오기를 바랄게요).",
            "option_1"      : "①    돌아왔어야 해요 ",
            "option_2"      : "②    돌아왔으면 해요",
            "option_3"      : "③    돌아오는 셈이에요",
            "option_4"      : "④    돌아오기 마련이에요",
            "detail"        : "A : I'm sorry I couldn't finish my work.\nB : No, it's not. I hope you get well and come back soon.",
            "correctAnswer" : "②    돌아왔으면 해요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 아파트 단지 내 어린이 놀이터에서 무료 체조 강습을 시작했다면서요? \n나 : 네, 저도 어제 다녀 왔는데( ᄀ ) 사람들이 그렇게 많지는 않더라고요. \n가 : 그래요? 그럼 저도 오늘 저녁에 한번 가 볼까요? \n나 : 같이가면 좋죠.( ᄂ )운동하러 멀리 갈 필요없이 가까운 데서 운동도 하고 이웃과 친해질 수도 있으니 좋잖아요.\n22. ( ᄀ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①    첫날이든지",
            "option_2"      : "②    첫날에 비해서",
            "option_3"      : "③    첫날이라면 몰라도",
            "option_4"      : "④    첫날이라서 그런지",
            "detail"        : "A : I heard you started a free gymnastics class at the children's playground in the apartment complex.\nB : Yes, I also went yesterday, and there weren't that many people because it was the first day.\nA : Really? Then should I go this evening, too?\nB : It would be nice to go together. You don't have to go far to work out. You're close. It's nice to work out and get close to your neighbors.",
            "correctAnswer" : "④    첫날이라서 그런지",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 아파트 단지 내 어린이 놀이터에서 무료 체조 강습을 시작했다면서요? \n나 : 네, 저도 어제 다녀 왔는데( ᄀ ) 사람들이 그렇게 많지는 않더라고요. \n가 : 그래요? 그럼 저도 오늘 저녁에 한번 가 볼까요? \n나 : 같이가면 좋죠.( ᄂ )운동하러 멀리 갈 필요없이 가까운 데서 운동도 하고 이웃과 친해질 수도 있으니 좋잖아요.\n23. ( ᄂ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①    뜻밖에",
            "option_2"      : "②    오히려",
            "option_3"      : "③    무조건",
            "option_4"      : "④    일부러",
            "detail"        : "A : I heard you started a free gymnastics class at the children's playground in the apartment complex.\nB : Yes, I also went yesterday, and there weren't that many people because it was the first day.\nA : Really? Then should I go this evening, too?\nB : It would be nice to go together. You don't have to go far to work out. You're close. It's nice to work out and get close to your neighbors.",
            "correctAnswer" : "④    일부러",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
            "sections"      : "※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "다른 사람에게 충고를 듣고 순간적으로 화를 참지못해( ᄀ ) 경험이 누구나 한 번쯤은 있을 것이다. 상대방은 좋은 뜻으로 한 말인데 자신의 잘못을 지적하는 것으로 생각하여 기분이 나빠지는 것이다. 그러나 곰곰이 생각해 보면 충고는 자신이 알지 못했던 잘못된 습관이나 태도를 깨닫게 해 준다. ‘( ᄂ )’는 이야기처럼 말이다.\n24. ( ᄀ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①    다투고 만",
            "option_2"      : "②    다툰 듯한",
            "option_3"      : "③    다툰 척하는",
            "option_4"      : "④    다투고 있는",
            "detail"        : "Everyone must have at least one experience of hearing advice from others and arguing because they couldn't hold back their anger for a moment. The other person said it in a good way, but they feels bad because they thinks they is pointing out they fault. However, if you think about it carefully, advice makes you realize wrong habits or attitudes that you did not know. Like the story.",
            "correctAnswer" : "①    다투고 만",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {
        "sections"      : "※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
        "question"      : "다른 사람에게 충고를 듣고 순간적으로 화를 참지못해( ᄀ ) 경험이 누구나 한 번쯤은 있을 것이다. 상대방은 좋은 뜻으로 한 말인데 자신의 잘못을 지적하는 것으로 생각하여 기분이 나빠지는 것이다. 그러나 곰곰이 생각해 보면 충고는 자신이 알지 못했던 잘못된 습관이나 태도를 깨닫게 해 준다. ‘( ᄂ )’는 이야기처럼 말이다.\n25 ( ᄂ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
        "option_1"      : "①    말 속에 뼈가 있다",
        "option_2"      : "②    앓던 이가 빠진 것 같다",
        "option_3"      : "③    입에 쓴 약이 병에는 좋다",
        "option_4"      : "④    윗물이 맑아야 아랫물이 맑다",
        "detail"        : "Everyone must have at least one experience of hearing advice from others and arguing because they couldn't hold back their anger for a moment. The other person said it in a good way, but they feels bad because they thinks they is pointing out they fault. However, if you think about it carefully, advice makes you realize wrong habits or attitudes that you did not know. Like the story.",
        "correctAnswer" : "③    입에 쓴 약이 병에는 좋다",
        "score"         : "3",
        "isImg"         : "n"
        }
    ]
}

